BBC CNN頭版報道示威者中槍 傷者同學︰他是英勇抗爭者

香港警員在荃灣向一名示威人士近距離開槍，傷者胸部中槍。美國有線新聞網絡（CNN）、英國廣播公司（BBC）及《紐約時報》等外媒都在頭版報道開槍事件，英國廣播公司訪問了中槍學生的同學，形容受傷示威者是一名「英勇抗爭者」。

「我們不知他目前的情況，但我們在短片見到他受傷時感到恐怖。」傷者的同學稱從老師方面獲悉，傷者沒有生命危險，同學更打算發起眾籌，為傷者籌集醫療費用。「我知道他是一個『英勇』抗爭者，但從不知道原來他站在前線。」

美聯社提到在中共慶祝70周年之際，香港警察在不斷升級的反政府示威中，近距離向一名示威者開槍。法新社就以「當中國慶祝70歲生日，警察開槍射香港示威者」為題，指出今次是近四個月以來日益激烈的示威中，首次有人被實彈擊中受傷，中國為展現超級大國地位而精心炮製的「生日會」焦點被奪去。

路透社報道指，正當中國領導人慶祝中華人民共和國成立70周年時，香港警察向投擲汽油彈的示威者發射催淚彈和射水砲，並用實彈射擊一名年輕示威者。彭博社就指今次是自6月份開始發生示威活動以來，示威者和警察在香港境內發生最嚴重的衝突。

英國《衞報》的報道就指，中共執政70周年，香港出現大批群眾遊行示威，開始時和平進行，但後來演變成四個月抗議運動中最嚴重的暴力事件。報道形容，今次警方的槍擊代表武力重大升級，即使警方在其他抗議活動曾開槍警告，使用橡膠子彈和布袋彈時亦曾造成嚴重受傷，但今次是首次有人被實彈擊中。

中華人民共和國70周年國慶，天安門廣場上國家主席習近平及領導級官員出席閱兵等儀式，外國傳媒亦有報道，不過很多時都與香港局勢相提並論。CNN、BBC、《紐約時報》和卡塔爾的半島電視台（AlJazeera）在標題或副標題中，提到中國慶祝建國的同時，香港正處於緊張的示威局面。

CNN的報道標題為《Beijing marks 70 years of Communist rule as Hong Kong protesters take to the streets》（北京慶共產管治70周年，正值香港示威者上街抗議）；《衞報》標題引述國家主席習近平發言指「沒有任何力量可以撼動祖國地位」，並在副標題中指出北京70周年國慶被「纏繞香港17周的動盪蓋過」，當中轉載多篇Twitter帖子，報道香港多個大型商場關門，有人在英國領事館掛橫額表示「不是我的國慶日」、「1841年起屬於英國」；《紐約時報》的標題亦指出「中國70周年國慶日巡遊兼有遊行」，報道香港抗爭運動或蓋過慶祝活動；卡塔爾的半島電視台的報道標題亦指，「共產中國正值香港動盪之時慶祝70周年國慶」。

英國廣播公司／美國有線新聞網絡／《紐約時報》／英國《衞報》／卡塔爾的半島電視台

push

Al Jazerra
中東CNN

推啊啊啊

要呢班黑警永續大灣區

永續大灣區

留係大灣區共享榮耀啦黑警